記協批評有人混淆視聽惡意攻擊港台 籲停止政治抹黑

香港記者協會發表聲明，十分關注近日針對港台新聞部就佐敦受限區域報道的指控。記協指出，有人利用內容爭議攻擊傳媒，甚至質疑報道含政治動機，行為不負責任及罔顧事實。

記協重申，新聞工作者忠誠地履行第四權天職，任何惡意指控，絕非文明社會所能接受，呼籲有關人士立即停止政治抹黑。

記協說，港台的報道內容提及「記者獲發的物資袋，有5包即食麵、一袋通心粉、4罐罐頭及一盒粟米粒，而賓館未有罐頭刀及煮食工具提供」，但有人稱政府派發的罐頭全是易拉罐，指控港台報道內容失實。

記協指出，報道內容是否失實誤導，公眾可循其他傳媒報道、政府公布等自行判斷，而政府官方社交平台帖文亦確認，當日派發的罐頭中，有8成是「拉環」設計，並非全為易拉罐。

記協擔心有人利用報道內容爭議作為大肆攻擊傳媒可信度及新聞專業的「彈藥」，混淆公眾視聽，強調任何人惡意對傳媒發動攻擊、抹黑、企圖令傳媒噤聲，都會對言論自由及新聞自由造成侵害，必須立即停止。

回應班ON9 藍絲先係中計